台灣人僅1%接受中國疫苗 連叫囂進口的藍營亦不敢施打

台灣人接種新冠疫苗意願低 願施打者僅1%接受中國疫苗

記者潘韜宇
2021年2月23日 週二 上午10:25·5 分鐘 (閱讀時間)

新冠疫苗讓世界燃起重回正軌的希望。遠見雜誌23日公布「新冠疫苗接種意願調查」結果，台灣民眾接種意願約六成，低於國際水準，可能影響群體免疫；進一步詢問民眾對疫苗的信心，三成質疑其感染預防力、安全性；實際詢問「會接種者」及「不確定接種者」對疫苗來源的偏好，逾五成希望接種台灣疫苗，僅1.3%選擇中國疫苗。

人類面對百年一遇的瘟疫，激發出驚人的求生戰鬥力，短短一年內，10支以上新冠疫苗先後研發問世，讓世界燃起重回正軌的希望，能否順利完成大規模接種，關鍵取決於民眾的接種意願。

為此，遠見雜誌與「遠見民意研究調查」啟動「新冠疫苗接種意願調查」，於2021年2月4日到7日，訪問台灣18歲以上民眾，回收1145份有效問卷，結果顯示，台灣民眾接種意願約六成，低於國際水準。進一步詢問民眾對疫苗的信心，三成質疑其感染預防力、安全性，與沒接種意願的比率相近。

60.3%台灣人願接種新冠疫苗 低於國際平均的74%

《遠見》調查顯示，如果能獲得政府免費提供的新冠疫苗，60.3％的台灣民眾表示會接種，32.7％不會接種，有7％民眾仍未決定（表1）。

美國華盛頓大學2020年6月調查，包括美、英、日、韓等19國民眾，平均逾74%願接種新冠疫苗。學者普遍估算，一國至少三分之二人口被感染或施打疫苗，可達群體免疫，遏止COVID-19疫情流行。從《遠見》調查看來，台灣人接種意願明顯低於國際，可能影響群體免疫。

逾半願接種者選擇台灣疫苗 僅1.3%接受大陸疫苗

進一步針對「會接種者」展開情境式問卷調查，詢問「若施打後，前往他國仍需配合當地進行居家檢疫，會不會改變接種疫苗的意願？」僅13％表示會改變心意，變成不願意接種（表6），代表防疫管控措施不太左右「會接種者」，甚至意味即使有了疫苗，人們也能接受旅行限制、強制隔離成為常態。

疫情指揮中心指揮官陳時中日前表示，面對疫苗不排除任何可能性，如果很多人願意打中國大陸疫苗，就會修法進口。但《遠見》實際詢問「會接種者」及「不確定接種者」關於疫苗來源的偏好，有54.8％民眾希望接種台灣自製疫苗，31.8％為歐美疫苗，將所有疫苗「等同視之」者有5.7％，選擇中國疫苗的比率墊底，僅1.3%，顯示中國疫苗造假事件頻傳，大幅影響民眾信任度，目前仍為最不受信任的疫苗來源（表7）。交叉分析發現，18～29歲的年輕族群，選擇台灣疫苗的比率最高，上看72.7％。

邊個唔敢打支那疫苗就係偽藍！

身體是誠實的

得689一個敢打

台灣有自家疫苗咩

馬19應該去香港打中國疫苗

台灣唔係叫武漢肺炎咩

支那假野梗係留返比支那狗同藍屍啦

台灣有國光生技、高端疫苗及聯亞生技三種疫苗
下半年問市

偏藍媒體稱新冠肺炎

兌換番香港

馬英九 似 民主派 多過 建制派

馬英九是黑心派

有54.8％民眾希望接種台灣自製疫苗，31.8％為歐美疫苗，將所有疫苗「等同視之」者有5.7％，選擇中國疫苗的比率墊底，僅1.3%

1.3%俾佢哋打，打完踢出台灣

原來台灣生物科技都唔差

台灣生物科技本來就很強
不過態度比較嚴謹，必須符合美國和歐盟規範才能上市

HIT FM 都改左做新冠肺炎

你要睇多D台灣資訊
鹿英狗大約係台版689

中囯只需要口講支持就可以上市
符合中囯"所謂"標準

即使有問題
除1400000000

打完都死左啦

咁都重有1.3%

係都韓國瑜先啦

隻馬英狗去打啦

HIT FM、飛碟電台
都不可聽